[
    {
        "index": 1,
        "question": "Jak se jmenuje mezinárodní vojenská organizace, která zajišťuje bezpečnost České republiky?",
        "correctAnswer": "NATO.",
        "otherOptions": [
            "CEFTA.",
            "Evropská unie.",
            "Varšavská smlouva."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Česká republika je členem Evropské unie. Které z těchto měst je sídlem hlavních orgánů Evropské unie?",
        "correctAnswer": "Brusel.",
        "otherOptions": [
            "Řím.",
            "Paříž.",
            "Londýn."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "V roce 2004 vstoupily do Evropské unie státy tzv. Visegrádské skupiny. Které čtyři státy tuto skupinu tvoří?",
        "correctAnswer": "Česko, Slovensko, Maďarsko, Polsko.",
        "otherOptions": [
            "Česko, Polsko, Rakousko, Slovinsko.",
            "Česko, Slovensko, Polsko, Německo.",
            "Česko, Slovensko, Maďarsko, Rakousko."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Které město je sídlem Evropského soudu pro lidská práva?",
        "correctAnswer": "Štrasburk.",
        "otherOptions": [
            "Haag.",
            "Brusel.",
            "Lucemburk."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "V roce 2007 Česko vstoupilo do schengenského prostoru. Do které z těchto zemí může český občan cestovat bez kontroly na hranicích?",
        "correctAnswer": "Do Německa.",
        "otherOptions": [
            "Do Turecka.",
            "Do Velké Británie.",
            "Do Spojených států amerických."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Evropskou unii nyní tvoří 27 států. Který stát vystoupil v roce 2020 z Evropské unie?",
        "correctAnswer": "Velká Británie.",
        "otherOptions": [
            "Česko.",
            "Řecko.",
            "Dánsko."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Jaké právo mají v Evropské unii její občané, a tedy i občané České republiky?",
        "correctAnswer": "Právo volit poslance Evropského parlamentu.",
        "otherOptions": [
            "Právo volit předsedu Evropské komise.",
            "Právo volit eurokomisaře za jednotlivé členské státy.",
            "Právo hlasovat o přijímání nových států do Evropské unie."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Evropská komise je výkonný orgán Evropské unie a řídí její politiku. Kolik zástupců má Česko v Evropské komisi?",
        "correctAnswer": "1.",
        "otherOptions": [
            "21.",
            "81.",
            "200."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Česká republika je členem NATO. Které město je sídlem této organizace?",
        "correctAnswer": "Brusel.",
        "otherOptions": [
            "Paříž.",
            "Ženeva.",
            "Štrasburk."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Vlajku Evropské unie tvoří skupina hvězd na modrém poli. Kolik hvězd je na vlajce EU?",
        "correctAnswer": "12.",
        "otherOptions": [
            "6.",
            "27.",
            "44."
        ]
    }
]
